\input{main.tex}

%\teachermode
%\printtrue

\begin{document}


\setphysstyle{ЛФШ 2023}{Физические задачи на математику}{11 класс}

\printtask{
%\normalsize

\task{
Ток на лампочке зависит от напряжения по корневому закону~$I = \alpha \sqrt{U}$. Конденсатор ёмкости~$C$, заряженный до напряжения~$U_0$ закорачивают на лампочку. Определите время, через которое разрядится конденсатор.
\answer{$t= 2\frac{C\sqrt{U_0}}{\alpha}$}
}

\task{
Разряженный конденсатор ёмкости $C$ подключают к источнику напряжения $U_0$ через резистор с сопротивлением $R$. Определите зависимость напряжения на конденсаторе от времени.
\answer{$U = U_0\left(1-e^{-t/RC}\right)$}
}

\task{
	Определите характер движения пружинного маятника, подвешенного вертикально в поле тяжести $g$. Масса груза $m$, жёсткость пружины $k$.
\answer{Колебания вокруг положения равновесия.}
}

\task{
	Известно, что при радиоактивном распаде доля ядер, распадающихся в единицу времени, постоянна с течением времени. Период полураспада (время, за которое рападается половина ядер) урана-$238$ составляет $4.5$ миллиарда лет. Оцените возраст Земли, если известно, что в природных образцах содержится $49\%$ нераспавшегося урана-$238$ от его изначального количества. Сколько урана-$238$ будет на Земле, когда она станет в $2$ раза старше?
\answer{$T \sim 4.6$ миллиарда лет, доля $24\%$.}
}

\task{
	Космическая ракета движется реактивно, выбрасывая топливо назад со скоростью $u$. До какой скорости разгонится ракета с массой полезной нагрузки $m$ и массой топлива $M$. Внешними силами пренебречь.
\answer{Формула Циолковского.
$$\frac{v}{u} = \ln\left(1 + \frac{M}{m}\right)$$}
}

%\libproblem{original}{vsrataya-teplota-easy}
%\libproblem{original}{vsrataya-teplota}
%\libproblem{original}{vsrataya-teplota-hard}
}

\end{document}